---
title: Cara Menjadi Produktif Saat Ramadan
date: 2018-05-15T01:01:10+00:00
author: Sekar
url: cara-menjadi-produktif-saat-ramadan.html
---

<img src="/images/Ramadan_ss_558780571-790x400.jpg" alt="" />

Kita semua harus berjuang untuk menjadi Muslim yang produktif selama Ramadhan karena setiap menit adalah kesempatan berharga untuk melakukan ibadah dan menjadi lebih dekat dengan pencipta kita. Setiap tindakan positif bernilai 7-700 kali lebih banyak daripada selama hari-hari biasa, jadi tindakan kecil pun bisa sangat bermanfaat. Ini adalah kesempatan untuk membuat sisi baik dari meezans kita (skala perbuatan baik dan buruk dari setiap orang yang ditimbang selama hari kiamat) semakin berat dan membawa kita ke surga.

Berikut adalah beberapa tips untuk menjadi lebih produktif selama bulan Ramadhan sehingga Anda dapat memperoleh hasil maksimal dari itu.

## 1. Ibadah Tepat Waktu

Jangan tunda doa Anda. Tanda seorang Muslim yang berdedikasi dan produktif tidak hanya bahwa ia tidak pernah melewatkan doanya, tetapi juga bahwa ia menghentikan apa pun yang dilakukannya untuk bergegas ke doanya segera setelah ia mendengar panggilan untuk berdoa.

Jika Anda tidak melakukannya, mungkin Anda terbawa oleh pekerjaan Anda atau teralihkan oleh beberapa hal duniawi lainnya. Dan sebagai hasilnya, Anda akan berakhir melupakan Allah.

Allah (sub) mengatakan: “Hai orang yang beriman, janganlah kekayaanmu dan anak-anakmu mengalihkanmu dari mengingat Allah. Dan mereka yang melakukannya, mereka akan menjadi yang kalah. ”- [Quran 63: 9]

## 2. Membaca Al-Qur&#8217;an Kapanpun Anda Bisa

Tip besar untuk menjadi lebih produktif selama Ramadhan adalah membaca Al-Qur&#8217;an kapan pun Anda bisa. Baca Al Qur&#8217;an sambil bepergian untuk bekerja; atau di ruang tunggu di janji dokter Anda; atau dalam waktu yang dibutuhkan sup menjadi mendidih.

Pada dasarnya, intinya adalah menggunakan waktu apa pun yang Anda miliki tanpa membuangnya. Cara yang baik untuk membuat tugas ini lebih mudah bagi Anda adalah untuk mendapatkan sendiri satu set mini Qur’ans yang dipisahkan menjadi buku-buku kecil untuk setiap bab, yang juga dapat Anda bawa dengan mudah.

## 3. Ambil Tidur Siang Pendek

Tidur siang singkat sepanjang hari akan membantu Anda kehabisan energi, terutama karena penting agar Anda tidak kesiangan di pagi atau sore hari. Beberapa kucing tidur tepat waktu akan melakukan trik, membuat Anda bersemangat, dan waktu yang cukup untuk menyelesaikan pekerjaan Anda dan melakukan banyak ibadah.

## 4. Makan Makanan Sehat

Memastikan rencana makan Anda seimbang, bergizi dan sehat adalah salah satu cara untuk memaksimalkan produktivitas selama Ramadhan. Makanan adalah bahan bakar tubuh, jadi pastikan apa yang Anda makan itu baik. Makan makanan sehat selama berbuka puasa dan sahur akan membuat Anda tetap aktif dan termotivasi. Makanan yang tidak sehat akan memberatkan Anda dan membuat Anda lelah dan lesu sepanjang hari.

## 5. Jangan Melewatkan Sahur

Sebagian orang cenderung melewatkan sahur demi waktu tidur tambahan. Yang lain melewatkannya karena mereka makan terlalu banyak di malam hari dan tidak merasa mereka bisa makan lebih banyak. Tetapi memiliki suhoor yang sehat dan seimbang sangat penting untuk menjadi produktif selama bulan Ramadhan.

Untuk yang satu, makan berlebihan saat berbuka puasa atau larut malam tidak baik untuk Anda, dan melewatkan sahur untuk tidur akan membuat Anda lebih lelah, lapar, dan malas di siang hari.

Nabi (sal) berkata, “Sesungguhnya yang memisahkan (yaitu yang membedakan) antara puasa dan puasa umat Kitab (yaitu Yahudi dan Kristen) adalah makan sebelum fajar (sahur).”

## 6. Jangan Menunda Buka Puasa

Sama seperti Anda tidak boleh melewatkan sahur, Anda tidak boleh menunda buka puasa. Allah telah membuat Islam mudah bagi umat Islam, jadi mengapa kita bersikeras membuatnya lebih sulit bagi diri kita sendiri? Sahur dapat dimakan sampai adzan dipanggil untuk shalat fajar, dan Anda dapat berbuka puasa segera setelah Anda mendengar adzan untuk maghrib.

Nabi Muhammad (sal) berkata: &#8220;Umat-Ku tidak akan berhenti atas kebaikan selama mereka cepat-cepat melanggar puasa dan menunda Suhur.&#8221; &#8211; [Musnad Imam Ahmad]

## 7. Jangan Membuang-buang Waktu

Setiap saat penting selama bulan suci. Setiap menit yang Anda habiskan membuang-buang waktu Anda adalah kesempatan yang hilang untuk meningkatkan perbuatan baik Anda. Jadi, hindari godaan untuk melakukan aktivitas yang akan membuat Anda membuang waktu untuk menjadi seorang Muslim yang produktif Ramadhan ini. Itu berarti tidak ada permen, dan tidak ada Facebook.

## 8. Merencanakan Kegiatan Sehari-hari

Cara yang baik untuk memiliki hari kerja yang produktif selama Ramadhan adalah menetapkan rencana hari Anda dan mengikutinya secara religius. Rencanakan waktu bangun, jam berapa untuk berangkat kerja, apa yang akan Anda lakukan segera setelah Anda pulang kerja, dll.

Bahkan jika Anda hanya ingin tidur siang, merencanakannya akan memastikan Anda tidak membuang-buang waktu. Jika tidak, Anda mungkin merasa seperti setengah jam di pagi hari sebelum bekerja, atau selama istirahat makan siang Anda, yang pasti akan menjadi waktu yang terbuang sia-sia.